{"title": "Hỏi đáp: Rau xay xong mới nấu", "question": "Chào bác sĩ! Con em được 11 tháng nhưng phản ứng nhai kém, vì vậy đối với các loại rau em cho vào máy xay sinh tố rồi mới nấu sôi lên rồi cho bé ăn, như vậy có bị mất chất không ạ? Cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào em,,Con em còn nhỏ nên răng chưa đủ, em nên chọn loại rau mềm, chỉ dùng lá như: lá rau muống, lá rau dền, lá bồ ngót nhật (lá chùm ngay). Nên băm lá nhuyễn rồi cho vào cháo sôi hoặc nước pha bột đang sôi là tốt nhất.,Nếu có vấn đề gì cần tư vấn trực tiếp, em liên hệ Phòng khám và tư vấn dinh dưỡng, tiết chế của BV Từ Dũ 227 Cống Quỳnh Q1 (đối diện cổng Cấp cứu), thời gian tư vấn từ 8h-11h sáng từ thứ 2 đến thứ 6. Nếu cần đặt lịch hẹn thì em gọi 08.5404.2829 (nội bộ 228-606).,Trân trọng,,Bs. Võ Thị Đem\nTrưởng Khoa Dinh dưỡng Tiết chế – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/rau-xay-xong-moi-nau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nhiệt độ phòng", "question": "Bé sanh chỉ 36 tháng cân nặng 2200kg thì bé nằm trong phòng lạnh nhiệt độ bao nhiêu là được vậy BS? Em cảm ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể ở trong phòng có nhiệt độ 28 độ C.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nhiet-do-phong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vớt bớt của trẻ to dần lên", "question": "Kính thưa bác sĩ. Con gái em mới sinh được 2 tháng 17 ngày, lúc mới sinh em có một bớt đỏ nhỏ ở đầu gối, nhưng gần đây em để ý thấy bớt đỏ to dần lên, bây giờ đã to gần bằng hạt ngô. Em thấy lo lắng quá, kính mong bác sĩ tư vấn giúp em. Chân thành cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Vết bớt bạn mô tả có thể là bướu máu. Thông thường, bướu máu chỉ ảnh hưởng đến thẩm mỹ. Nếu bướu máu tăng kích thước nhanh thì phải đến bệnh viện để điều trị.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vot-bot-cua-tre-to-dan-len/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sinh non", "question": "Thưa bác sĩ, bé em sinh non lúc 33 tuổi, cân nặng 1,5kg. Bây giờ bé đã 5 tháng và được 7,2kg, chiều dài 60cm (bé trai). Bác sĩ cho em hỏi liệu cân nặng và chiều dài như thế đạt chuẩn không ạ? Bé bú cả mẹ lẫn bú bình. Và hiện tại, em đang bổ sung vitamin D loại sterogyl cho bé ngày 2g kết hợp tắm nắng, bác sĩ cho em hỏi có thể cho bé uống vitamin D đến khi nào? Và loại vitamin D đó từ khi mở nắp thì có thể dùng được trong bao lâu ạ? Em cảm ơn nhiều ạ.", "answer": "Chào bạn,,Cân nặng của bé bình thường, bắt kịp bé đủ tháng nhưng chiều cao còn thiếu 5 cm thì mới cân đối so với cân nặng. So với tuổi thật của bé (vì bé sinh non 7 tuần) thì chiều cao này bình thường. Bạn có thể cho bé uống vitamin D cho đến khi bé uống được 1 lít sữa công thức mỗi ngày hoặc đến khi bé 1 tuổi. Nếu bé uống ít hơn 500 ml sữa công thức mỗi ngày thì nên bổ sung thêm canxi cho bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-sinh-non-24631/"}
{"title": "Hỏi đáp: đòi bú", "question": "Bé nhà em được 6 ngày tuổi, mỗi lần bú mẹ được 5-10 phút thì bé lại ngủ, khi đặt bé xuống thì bé lại đòi bú, vậy cho em hỏi cách nào giúp em khắc nào tình trạng này của bé? Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên vắt trước sữa ra một ít để tia sữa thông rồi mới cho bé bú. Khi cho bé bú thì cho bé ngậm sâu cả quầng vú để bé bú dễ hơn, không mau mệt vì phải gắng sức. Nếu bé mới bú một chút đã ngủ thì phải rút vú ra, nhẹ nhàng đánh thức bé dậy bú tiếp cho đủ no.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/doi-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nấm lưỡi", "question": "Bé nhà em được 4.5 tháng, lưỡi có những đốm tròn trắng và ở cả hai bên má với môi. Em đã đưa bé đi khám bác sĩ nói bị nấm miệng cho thuốc nhãn hiệu mẹ bồng con về rơ ngày hai lần nhưng em rơ 5 ngày rồi bé chưa khỏi giờ có cách nào trị cho bé không bác sĩ? Bé bị đau không chịu bú mẹ khóc suốt.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé tái khám để bác sĩ kê toa thuốc khác.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nam-luoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: đi ngoài ít, tăng cân chậm", "question": "Chào bác sĩ. Bé trai nhà em hiện đang 2.5 tháng, mới sinh được 3.2kg, tròn 1 tháng được 4.7kg, tròn 2 tháng bé được 5.7kg. Hiện tại bé 2.5 tháng bé chỉ tăng thêm 200g, được 5.9kg. Từ khi chào đời bé vẫn kết hợp bú mẹ và uống sữa công thức vì dạo đầu bé bú mạnh và nhanh đói nên mẹ không đủ sữa cho bé. Nhưng khoảng 1 tuần nay bé bú ít hơn và thường vừa bú vừa chơi, nếu bú bình thì phải mất 30p mới bú xong 1 bình 60ml, còn bú mẹ thì chỉ bú 1 bên ngực là đã thôi không bú nữa. Bé hay bú môi và bắt đầu có dấu hiệu đưa tay vào mồm để mút. Trước đây bé thường đi ngoài 5 đến 6 lần trên ngày, tròn tháng bé hay bị són khi gào khóc. Nhưng từ khi được 1.5 tháng thì không bị nữa và số lượng đi ngoài cũng ít đi, từ 1 ngày/lần đến nay là 1.5 ngày/lần. Bé hay trung tiện và đặc biệt sẽ trung tiện ngay khi vặn mình, gào khóc. Phân của bé có màu vàng sẩm, mùi chua, sệt, khi bám vào quần bé thì kết thành từng mảng và keo. Bé nhà em có bị táo bón không? bé tăng cân chậm có ảnh hưởng gì không bác sỉ?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn không bị táo bón. Bé tăng cân chậm kéo dài thì sẽ bị suy dinh dưỡng. Nếu sữa mẹ nhiều thì chỉ cần bú hết 1 bên vú là đủ, bạn nên tăng thêm số cữ bú sữa mẹ để đảm bảo bé bú đủ và kích thích sữa mẹ tiết nhiều hơn. Khi cho bé bú thì nên ngồi nơi yên tĩnh để bé không bị phân tâm bởi các tác động bên ngoài. Mỗi sáng phải cho bé phơi nắng và uống 400 UI vitamin D. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/di-ngoai-it-tang-can-cham/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị táo bón", "question": "Gửi bác sĩ. Con em được 1 tháng tuổi do ít sữa nên em cho bé ăn sữa ngoài. Mấy ngày nay 3,4 ngày mới đi ị, xì hơi nhiều, mỗi lần đi rặn đỏ mặt. Em có matxa bụng và cho bé chân đạp xe nhưng tình hình vẫn chưa cải thiện được. Em cũng đổi sữa cho bé nhưng bé vẫn táo. Liệu em đổi sữa nhiều lần có hại cho hệ tiêu hoá của bé không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Nếu bạn dùng đúng sữa dành cho trẻ từ 0-6 tháng thì việc đổi sữa của các nhãn hàng khác nhau không ảnh hưởng đến sức khỏe. Tốt nhất là bạn nên kiên trì cho bé bú sữa mẹ, bú mẹ càng nhiều càng tốt thì mới tốt cho hệ tiêu hóa của bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-tao-bon-24611/"}
{"title": "Hỏi đáp: Táo bón", "question": "Thưa bác sĩ, cháu nhà em được 4 tháng, cân nặng 5,6 kg, bú mẹ hoàn toàn nhưng cháu rất chậm đi đại tiện. Khoảng 10 ngày cháu đi 1 lần, phân dẻo. Em đã ẫm cháu xuống nhi đồng khám. Nhưng sau khi làm các xét nghiệm bác sĩ nói cháu không sao. Về sau em nghe một người chị giới thiệu dùng sữa non mama. Sau khi dùng sữa non mama thì khoảng 4 ngày cháu đi đại tiện 1 lần. Bác sĩ cho em hỏi là trẻ 4 tháng dùng sữa non có ảnh hưởng gì đến trẻ không bác sĩ? Bác sĩ có cách nào cải thiện tình hình táo bón của bé không ạ ? Cháu nhà em cũng ra mồ hôi chân, tay, đầu rất nhiều. Như vậy là cháu bị sao vậy? Em xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé bú mẹ có thể vài ngày mới đi tiêu một lần. Bạn có thể cho bé uống thêm nước cam hoặc nước bưởi mỗi ngày nếu bé 1 tuần không đi tiêu. Lưu ý chọn trái ngọt để không dùng đường. Tôi không có ý kiến gì về các thực phẩm chức năng, tùy bạn cân nhắc việc sử dụng. Ra mồ hôi nhiều có thể do cơ địa nếu ngoài việc đó ra bé không có gì bất thường khác.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tao-bon-24612/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hạch nách trái của trẻ nhỏ", "question": "Chào bác sĩ. Bé của em sinh non 900gr, hiện nay bé được 4,5 tháng và được 4,3kg, bé bị nổi cái hạch ở nách trái nhỏ trước khi chích ngừa lao, em có đưa cháu đi khám bác sĩ để theo dõi. Sau đó cháu chích ngừa lao thì em thấy hạch nổi to hơn, em có cho cháu đi siêu âm ở Vũng Tàu cho kết quả : vài cấu trúc echo hỗn hợp vùng phía trước nách bên trái giới hạn (24×15)mm. Bác sĩ cho cháu uống thuốc Oxacillin 500mg(euvioxcin) ngày 4 lần, mỗi lần 1/4v, và Solupred 5mg ngày 2 lần mỗi lần 1/2v để hạch gom lại. Bác sĩ cho em hỏi kết quả siêu âm vậy có nguy hiểm lắm không bác sĩ?", "answer": "Chào bạn,,Bé có thể đang bị viêm hạch nách. Sau khi uống hết thuốc thì bạn cho bé đi tái khám và nhớ hỏi bác sĩ về tình trạng bệnh của bé. Tốt nhất là cho bé đi khám chuyên khoa lao. Tôi không thể kết luận bệnh có nguy hiểm hay không nếu chỉ dựa vào các dòng kết quả siêu âm.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hach-nach-trai-cua-tre-nho/"}
